【結局篇】【HappilyEverAfter】《病港》（３３）

此為《病港》Post３３，現在加更補文數為篇，每１００正評＋３篇文。

今晚將會進入大結局。

病港結局預計於星期日完結，感謝半年以來的支持，及與主角走過的每段路。

《我係死神，專門審判自殺嘅人》實體書已經上架，各大書店有售。外傳中，會有病港彩蛋。

──────────────────────
有興趣睇我如何生活做人的，歡迎讚好及追蹤內有故事所有更新資訊及動態，包括我請假

FB：

IG：tity20030164

想追睇我過往的故事作品，可進入紙言：

《病港》暫時預計於五月尾出版。
──────────────────────
《病港》漫畫版，大概一、兩星期更新一話：

Post：（第五話已更新）

木辛巴打專頁：

漫畫整合網：
──────────────────────
【目前倖存區情報資訊欄】

【地區分佈圖】

《病者圖鑑》
【大本營篇】：
病腦
病爪
舌女
大眼
大耳
大鼻
病牙
病嘴
Dr.D助手（半異）
Dr.D與馬姑娘（變異）
──────
【不良人篇】：
病童
竊屍賊
病翼
舞者
──────
【寶琳倖存區篇】：
男病童（頭目級──病者平權組織）
三腦（頭目級──病者和平協會）
南愚（頭目級）
北賢（頭目級）
───────
【康城不法者之地】
病獸
───────

過往的Post：

Post（１）：

Post（２）：

Post（３）：

Post（4）：

Post（5）：

Post（6）：

Post（7）：

Post（８）：

Post（９）：

Post（１０）：

Post（１１）：

Post（１２）：

Post（１３）：

Post（１４）：

Post（１５）：

Post（１６）：

Post（１７）：

Post（１８）：

Post（１９）：

Post（２０）：

Post（２１）：

Post（２２）：

Post（２３）：

Post（２４）：

Post（２５）：

Post（２６）：

Post（２7）：

Post（２８）：

Post（２９）：

Post（３０）：

Post（３１）：

Post（３２）：
──────────────

【Dr.D的病學研發筆記】：

綠色針筒：保留人類記憶：生前的技能、學問、知識、記憶

黃色針筒：保留自我意志：擁有理性，自我思考同判斷

紅色針筒：保留人類外貌：保留作為人類的外貌

特製病者血：賦予人類比一般病者特別強大能力

舌女的唾液：可收集作為強酸使用

大耳的污垢：可收集作為黏液使用

病牙的鐵齒：可切割為堅硬物料使用

病爪的頭部：可當作為金魚飼養

大鼻的氣體：可收集為多種氣體燃料使用

感謝以下各位讀者為《病港》繪畫：

【長舌女】

【鳥嘴人】

【舌女】

【瑜小六】

【魚缸中的病爪（Bomi）】

【標準不良人】

【EX真爆極‧青頭仔】

【娃娃】

【公仔】

【鳥嘴先生】

【米奇瘋子】

【最佳損友】

【銘凱與M相遇病爪漫畫】

【舌女可愛版】

【董倫（熊背虎腰版）】

【Twin Eagle】

【大舊】

【黑色賢者】

即刻正評咗先

lm

感謝Leo Tam巴打繪畫：

【病腦】

【Dr.D】

【不破尚】

【班尼】

【白魂】

────────────
其餘Fb繪畫的巴打：

Felice：

【病爪】殘暴模式

康文署：

【在酒吧被不良人偷偷繪畫的M】

IG巴打：

【忘年之交】

收費花生：

【真‧舌女】

【黑暗的正義】

【貴華】

【守護大本營】

等你出埋個結局就開始追反曬

真.大結局

真係最後懷念

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的皇。

LM

墨b

唔捨得

好唔捨得呀

唔好完呀

Happily Ever After

Bad end feel

last 一個post

結局篇都開左四個post

BBQ！BBQ！BBQ！

應該真係最後一個po
由第11個po開始追到依家 好好睇
好唔捨得
一定會買書
加油

今次真係完啦

終於大結局 病港係我喺連登追嘅第一個故 冇諗過一追就追左大半年 多謝你呀墨巴

希望唔好有真點結局篇

BTW大家有無諗過M會有咩技?
我覺得無效化病者能力/令病者病毒死亡最啱

反正Dr. Yu都咁屈

喺天堂到happily ever after

HappilyEverAfter 一齊BBQ

真最後LM

大戰之後，好想見到 d感情線有好結局
少佐 夏晴
達尼 愛紗
滿天 阿禮
奎斯 賴桑
M 凱銘(Dr.D)

堅lm live!!!!!!

留名

最後留名

依個一蚊跌埋今次就冇得再跌啦

貴華 老雞

好重口味

M Sona

正皮等文

M Sona 似乎冇乜機 扔左比人

Really last post LM

真結局篇留名

咁M 後宮囉

真。結局篇留名

最後一個post留名！未試過追一個故追咁耐
長得嚟又唔會悶 仲解釋哂所有伏線
非常高質
出多啲好故俾我地

大結局留名，依個故應該會成為連登神故

最後一個post 留個名先

辛苦晒墨巴，完左個故之後一定要好好咁抖下，我愛你

達尼同m應該要死
少佐重傷

達尼應該冇事

再次留名
墨巴加油
每日瘋狂追故fans上

最後一次lm

如果病港出書我一定會買黎支持

今晚將會進入大結局

想喊

最後一個post 想問白鯨只有聲納定位，但點解會睇到資料同知道實驗室地址同秘密

你走先 呢度我頂住

余智海=thanos 依家咁多人打佢一個

未完全病化前 視力尚存+意念控制能力可以讀取對方意念（潛意識嘅記憶）

寶康公園血地圖 好似係副會長留低 唔確定 你返去睇睇

期待

Last post

驚見痴漢
but我都係來lm

Lm

犬京 金魚

LM 聽日要考試但fk it

最後一個post了 lm

Lm 期待結局

由第一次遇到滿天追到呢家
好唔捨得
加油啊愛滋M 拯救世界

墨巴 有冇計過總共寫左幾多字

犬京已經

唔係唔留名呀嘛

瑜小六

追故咁耐，第一次留名，亦都係最後一次

病港結局預計於星期日完結

最後留名
墨巴你為我無數個日子加添了色彩以及黑眼圈
完結後每晚臨訓前唔知做咩好了

真係好好睇 講故台最有heart最勤力既作者

拳打蝗蟲
腳踼共匪
民族自強
香港獨立

Last留名

啊 好唔捨得啊

一個結局篇三個post

推

大結局lm

最後一個post唔講咁多，我愛墨巴

last post留名

最後一次留名

一定要留名 追左成半年都黎

真。最後一個po

雖然唔想講粗口 但反你老母 返5p啦

接近一百萬

滾動地lm

由十少年開始追墨b到而家
好感動終於見到墨b係病港出人頭地
呢次個結局真係寫得好正
解晒好多伏線
黑白雙煞個part有美國隊長出場嘅感覺

留名我俾人執屍
仲要係俾M執

YAG

Dr.D

接受唔到個故就嚟完
由一開始已經開始追

唔好sad end得唔得

聽日無墨巴既文追了

33個post，所有謎題將會今post解開
留個靚名

Final要留名了

真係好癲 試過寫四十萬左右已經好難頂

你係唔係人黎㗎

應該唔係 係出文機器

係我追咁耐最長既一個故，多謝墨巴

好唔捨得

是咪下一個故寫返啲愛情野？

幾點出

習慣咗就冇乜嘢了

正路嘅愛情應該不會了 寫太多好厭

只...有...等...文..

好唔捨得 之前對呢類型嘅故無任何興趣
點知俾咗第一次墨巴

最後一個po留名

墨B完左個故好好抖下，唔好再爆腎啦

唔正路既即係YAG

我會永遠等你㗎

咁女童軍會唔會永遠停。。

仲要係重甜

Real last post leave name

世紀lm

最後了
今晚唔訓都要live!

留名見證住呢一刻

等文等文

羅賓2號：文啊文啊文啊

唔會

最後一post留名

大家一齊笑住黎迎接墨b既結局

先出第一波

「啊‧‧‧嗄‧‧‧」我感覺到，身體有些不對勁。

剛才的‧‧‧‧‧‧

是幻覺‧‧‧亦或現實？

心臟跳得異常地快，雨針落在皮膚的觸感都變敏銳。

感覺，全都活過來一樣。

我震顫地舉起本應滿佈密麻刀痕的右手，發現傷口都在自癒地縫合起來。

然後，我用力地握了一下拳頭。

強而有力。

體內的細胞彷彿極速增長，讓活力灌進我的全身。

我覺得，剛才見到的不是死前的幻覺‧‧‧‧‧‧

最後一次留名

銘凱係人定屍？

那枝血液顏色偏暗紅色的針筒，是我從那人見過的──特製病者血。

那隻繞住銘凱手臂而爬的銀灰色生物，是我從那人見過的──蠹魚。

那抹放蕩不拘想要改變世界的邪笑，是我從那人見過的──微笑。

「我應該‧‧‧早就要諗到‧‧‧」當時銘凱的屍體失蹤了‧‧‧

並不是偶然。

那個瘋狂的男人，還活著。

我本該承受的命運，如今‧‧‧‧‧‧再次重返到我的身上。

只是‧‧‧

這次我再沒有拒絕的理由。

「大本營咁快就陷入一片絕望？」余智海往瑜小六所在的李惠利大樓方向前進，並橫視周邊的頹垣敗瓦：「比起想像中不堪一擊‧‧‧‧‧‧」

「小六‧‧‧你走！！唔好俾佢捉到！」菁英搜索隊的隊目江子千，上前拔劍阻止。

劍雖砍了在余智海的後頸上，不過也是枉然。

余智海反手捉住江子千的劍，瞬間粉碎了她的武器，再踏前抓住她的手腕，其後紅光一閃！「格噠」一聲，江子千的手就甩骹般扭曲起來。

「啊呀呀‧‧‧！！」強烈的痛楚，秒速上到江子千腦部。

緊接，余智海用掌往江子千的腹部一推，她隨即如同受到矛刺所傷，腹部染紅，鮮血從口中激吐！退後幾個虛步，就傾後躺地。

「隊長！！！！！！！！」跟其他人一樣，只能在旁觀視的瑜小六，泣聲無比地哀痛。

「力量太強大，就會害怕傷害到身邊嘅人。」余智海繼續步前，說：「但冇依一種覺悟嘅人，係乜都做唔到。」

「師傅‧‧‧‧‧‧」大本營廣場的主要戰線上，只餘下公仔、奎斯，還有滿天：「我哋真係‧‧‧嗄‧‧‧無辦法阻止到‧‧‧！？」

其餘的搜索隊成員，不是害怕得逃跑，就是失望得喪失戰意。

還有佔大部份的大本營居民，都深深陷入在男病童的腦電波擴展裝置上，正體驗感受著腦部負面的影響。

「要加強力度‧‧‧」滿天再次把指尖，放到「F」的按鈕上：「如果唔係‧‧‧‧‧‧根本摧殘唔到佢嘅精神。」

「再繼續加強落去‧‧‧會有咩後果？」握住長弓的奎斯，問。

「會好似你之前哋咁，有機會陷入嚴重暈迷嘅狀態、自殘更甚自殺，又可能精神失常，胡亂咁襲擊其他人，因為釋放出嘅腦電波會影響人嘅心情，到時無人會控制得到自己。」滿天凝視住余智海，說：「單純外在嘅幻覺，已經影響唔到佢‧‧‧‧‧‧」

「打算摧殘佢精神，令佢失去呢種‧‧‧反傷嘅防禦機制‧‧‧‧‧‧？」奎斯問。

「見唔見到佢隻斷手‧‧‧代表，佢都會有失神嘅時候。」滿天以例子解答：「佢將能力運用得咁自如‧‧‧‧‧‧我諗佢已經用到同呼吸冇乜分別。」

「所以要令施展一啲，令佢連呼吸都停止嘅事‧‧‧」公仔點點頭。

「得呢個方法‧‧‧」滿天把箱子的電量調大，說：「你哋要盡可能保持清醒，俾致命一擊佢‧‧‧‧‧‧雖然機率都唔高。」

調好電量後，滿天深一深呼吸。

「噠」再次按下了「F」制。

幻覺瞬間包裡一切，即使眼前所見之物都不是真實，男病童的腦電波還是強行欺騙了眾人的大腦，發放強烈的負面情感出去。

如同潘朵拉盒子一旦釋放，絕望、悲傷、痛苦、悔疚、遺憾、憤怒、畏懼、害怕、沮喪、頹然、焦慮種種的情緒都加以擴大。

「啊‧‧‧」公仔按住太陽穴，說：「我‧‧‧」

「控唔到自己‧‧‧‧‧‧！」奎斯把頭用力撞牆，咬牙切齒地說：「我嗰腦，一直係‧‧‧救唔到賴桑嘅畫面‧‧‧‧‧‧！」

「呯」滿天捧著的腦電波箱子，掉到地上。

「‧‧‧‧‧‧」滿天的瞳孔逐漸收縮，像看見到什麼。

他在不良人時，為了守護大本營而跟不破尚承諾，用引導病者的方法去為他殲滅其他人類倖存區。

還有使用催淚彈和手術刀，殺害整個中型倖存區人類的事情，都歷歷在目。

在他眼中，透明雨水變成血雨，整片大地都染紅一片。

而公仔亦見回養育他的馬德梵，又憶起那些受虐的事情，讓他畏怯地跪下，抱腳躲著。

這種無形腦電波的傷害，就以夢境的形式入侵他人腦部。

如同發夢，人們不知道自己所存在的空間是否真實，亦不會突然去作出思考。

只會無盡地，去體驗腦海中，那件事情帶來的感覺。

恐怖的地方，就在於此。

連自己，都無法得知自身存在的真相。

整個大本營都籠罩住黑暗，每個人都被迫審視自己內心中的畏懼。

除了風雨聲，就只有人們的哀哭。

就連所向無敵的余智海，也遭受到影響，滿腦子都是過去的回憶──女兒死後的哀傷。

原本美滿幸福的家庭，變成孤獨的一個。

「一係等死‧‧‧‧‧‧」我凝望雷電交加的曇天，倏地想起董倫在康城給我試煉：「一係蛻變。」

「‧‧‧‧‧‧」在滿天腦中不斷閃爍悲痛的畫面，如走馬燈一般。

其中，有一段卻讓他怔住。

那是，當時在艾寶琳瓦安的家中，說謊跟瓦禮分別的畫面。

那段回憶雖然包含住悲痛，也同時地‧‧‧‧‧‧包含住「愛」。

「‧‧‧」腦中突然產生變化的滿天，表情有些愣然。

在眾多負面情緒的腦波中，唯一混雜住一絲的愛。

但單是這微弱的感覺，就足以讓滿天逐漸清醒過來。

「嗄‧‧‧」意識到剛才陷入深度幻覺的滿天，勉強地取出雙節刀‧‧‧‧‧‧抬頭凝視眼前不遠處的余智海。

是唯一的機會。

滿天握緊了雙節刀，眼神堅定地衝向余智海！

「嘶──嘶嘶嘶！嘶嘶嘶──嘶嘶！！嘶──！！！」滿天一如既往，對敵人有如快刀斬亂麻。

陷睡於幻覺催眠中，未能清醒的余智海就這樣被連續擊斬！都毫無反抗之力。

滿天更用雙節刀劃過他左邊的眼球，余智海瞬間失去一半視力。

「啊‧‧‧！」眼球破裂的痛楚，使余智海神經被觸動到。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！！！」忽然，余智海仰天怒吼。

一剎那，余智海全身都散發著閃爍的紅光。

「冇人可以搶到我嗰女！！！！！！！冇！！！！！」以余智海作為中心的一定範圍內，都受到無形的攻擊摧毀。

閃避不及的滿天，背肩憑空滲血，似乎受了無形的冷箭。

「師傅！」在危急存亡的瞬間，公仔拋出一條套索，精準地套在余智海頸項上把他圈住。

公仔用力把他扯住，可是狂暴的余智海用力一捏套索，便將其斷裂。

「以眼還眼‧‧‧‧‧‧」余智海對住滿天，說。

收工有文好幸福

痴線每禁一下f5就會有新文

屌你個垃圾M 食完buff仲唔郁

開曬同歸於盡mode

Dr. D : you are welcome

有文

Dr. D：早知自己嚟自己郁手

唔好變雷神

M跑快少少好冇
大結局好唔捨得，由頭追到而家晚晚臨訓前都要睇，就快冇左個精神寄託，多謝墨巴俾左一篇咁好睇既文大家
墨巴我愛你

然後，伸出唯一的右手，作勢要挖掉滿天的眼球。

在他悲劇即將要上演之際，看著一切、聽著一切的我，迫切地想要去營救滿天。

終於，那些被余智海千刀割斷的神經線，好像重新接駁過一樣，我能再次移動雙腿。

「‧‧‧」我感覺到，背部湧出強烈的劇痛。

我感覺到，有著不應該存在的神經線，正在自行移動、修復。

「啊‧‧‧‧‧‧！！！！！！！」我兩拳捏緊，背肩受到嚴重的抽扯。

要麼等死，

要麼蛻變。

「啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！！！」

我痛苦地仰喊一聲，周遭瞬間飄散著華麗的黑羽毛‧‧‧‧‧‧！

經歷長翼的我，帶住微喘回頭，驀然看見自己附帶住一雙漆黑光澤的羽毛，就像獵鷹展翅捕獵時的模樣。

「‧‧‧‧‧‧」我愣了數十秒。

原本，我以為會像病翼，是對又滑又啡的嘔心翅膀‧‧‧‧‧‧

我再抬頭，望到九樓之上：「‧‧‧」那裡已經空無一人。

剛才‧‧‧

不是幻覺。

他確實為我注射了特製的病者血液‧‧‧‧‧‧

本該十分嚴重且充滿疑問的事，我竟然沒有追究的心情。

因為轉頭望向欄杆下，在廣場上的滿天和余智海。

現在，我只想拯救這裡每一個人。

墨巴
我由舊版陽光女孩一直追故到依家
再睇返十少年到依家都睇曬
由舊登追到連登
一直都覺得啲故好正好吸引
我一直都好少留言
希望你可以寫更多更正嘅故俾我哋睇
加油

係翼啊！

好痴線，好多文

第一波結束

好過分

墨巴！快d描述晒m病化後既特徵
希望識畫畫既巴打可以畫到個樣Up上黎

幾時黎多沒

翼 捉住Dr.Yu 去食龍卷風？

咁早有文 睇黎真係今晚結局

Google

其實有無人知MYU係咩意思

M&Dr Yu

M同余智海

M完

型到

諗起Black Swan

呢個M我可以

My U
我的你

又黑翼又大劍 好中二 我鐘意

Tsubasa

呀

Ray

幾時第二波

加速 好好睇

墨巴第一次覆我

真結局篇lm

呀！！！！！！唔好再提 好虐

家下俾墨巴搞到好大食
病港完左都唔知點算

墨巴幾時出下個故？

當下，我做了件很冒險的事情──直接落出欄杆外。

繼而控制我嶄新的翅膀，滑翔到余智海背後。

在他就要觸碰到滿天之前，我伸出了利手，一把將他的後頸抓住！

「嗄‧‧‧！？」余智海完全意料不及。

我用力一拉，將他擲往反向方，使之與眾人拉開距離‧‧‧‧‧‧

「呯‧‧‧呯呯‧‧‧‧‧‧呯！呯──」余智海滾摔了地面幾次，才停下來。

「點‧‧‧會咁‧‧‧‧‧‧」余智海緩緩地站起，沙石在他身上流下：「冇‧‧‧冇可能‧‧‧你已經承受咗‧‧‧‧‧‧我咁多傷害‧‧‧作為人類嘅你‧‧‧‧‧‧」

「咁如果同你講‧‧‧我哋依家，係同類。」我對他說。

「邊有一款病者係黑色嘅雙翼，而且‧‧‧你變成病者之後，冇打過任何事前針，絕對無可能保持人類嘅形態同埋‧‧‧」余智海對我的蛻變，感到難以相信。

「好遺憾‧‧‧‧‧‧似乎有人都想清除你。」雖然不明白本應免疫的我，為何都會變成了病者。

但為了對付余智海，我只得接受現實。

一係等死，一係蛻變
睇到呢句搞到我打左個冷震，正撚到

不知 睇情況

多P

第二波

大結局留名

好型

下個故係咪講傲天

唔好停

Lm 第二波

應該女童軍先
上年12月嘅遺願

第二波文啦

最後一個post 留名
墨爸我愛你

live 有文好幸福

有文呀

live

繼續繼續 正呀唔好俾佢停！

留名留名！

第二波lag機

完了吧 如無意外

諗起一本書入面嘅句子

意思喺劇集《製作人們》有講到
「這是可以稱之為人類普遍特性的懦弱、懶惰、懼怕，只有打破這些俗性才能進入另一種世界，所以說鳥是人類，蛋是圍繞著人的現有社會、環境、律法之類的，比如人際關係，看起來很穩定，但卻一直停滯不前的東西。人類打破這些出來之後才能得到新的世界，才能得到真正的自由，大概是這樣。我認為這句話應該是，人想重生都會伴隨著痛苦和犧牲，我是這麼理解的。」

M呀

Last post 留名

文呀
加油墨巴

唔係話打左第二支針就唔會改變外表咩？咁點解會有對翼嘅？

墨巴加油

睇黎第二波未正式開始

佢一早打哂準備針啦 係差血清

Dr.d都打左都變左銀白色 應該維持人型

特製病者血有病翼能力

唔用對翼會收返埋架啦 我估

第二波lag機？

唔會改變外表應該係只唔會有病者既紅點啫
Dr. D夠可以產生硬甲喇

dr d刻意無打保留人類外觀支針

Dr.D 怕痛冇打第二針

對於突如其來的情況，余智海感到疑怒。

在場中，除了滿天之外，沒有任何一個人看到如此形態的我。

因為，大家都正陷入在男病童的惡夢中。

「睇嚟我又多一個病者朋友‧‧‧‧‧‧」在後面的滿天，說。

「我哋有命生存落嚟。」我淡笑一聲。

以前作為人類有限的體力，如今好像任我揮霍一樣。

「見唔見到‧‧‧」滿天指住沿海方向，說：「我哋時間無多。」

「龍捲風‧‧‧‧‧‧」我凝視住那邊。

那氣勢磅礡的巨型風暴，正在海中心集結，外圍滿佈著雷電的圍繞。

內裡就彷彿，有著無窮無盡的力量。

緊接，余智海隨手抓起一塊掌心大的碎石，擲去捲縮著自己的公仔。

「我拖住佢，你將仲喺廣場上嘅人帶走先。」說畢，我以貼緊滑翔的方式趕到公仔那邊，以翼作盾把高速擲來的碎石擋住。

「呯──」

接下來，我試圖拍翼高飛，再空襲余智海。

不過他都早有預備，每次一靠近他，就會自動進入傷害反噬的狀態。

有好幾次我都被他觸摸到，而弄得胸腹遭受長矛刺擊的傷害，但約莫幾分鐘後，這種傷勢就會開始慢慢癒合。

「病爪，快速回復？」余智海一眼就看得出：「兩種能力‧‧‧‧‧‧你體內嘅係特製病者血，你喺邊到拎返嚟。」

我沒有理會余智海的問題，為了引開他，讓滿天更多時間救走陷入幻覺的人，我決定對他進行撲腰攔截，再飛到附近不遠處的地盤。

「啊！！！！！」半空中，他猛地向我注入各種的傷害。

要不是體內有病爪的細胞，我根本不堪一擊。

「呯！！！」最終，我承受不了劇烈的痛楚，從高空放下了余智海，自己也墜到地面上。

與他不同的是，余智海以直垂方式墜下，而我則用滑翔的方式墜下，因此所受到的傷害較為之少。

地盤沙塵滾滾。

眼見旁邊就放住一枝鐵柱的我，拾起便去到余智海跌落的位置，然後用力飛躍，舉起鐵柱打算垂直刺入他的腦蓋之中。

「呯」可恨的是，躺在地上的余智海剛好轉頭，就避過這天降一擊。

「‧‧‧」會意的他，馬上揮出唯一的拳頭。

開始熟知余智海攻擊模式的我，立即捉住其臂，然後順勢將他的拳頭壓到地上！他的攻擊模式，就是承受傷害之後，會立即反擊對方，而且是用唯一的右手去反擊。

「呯！！！！！！！！！」拳頭打到落沙泥之地上。

沒有混凝石土堅固的它們，立即下陷了一大塊，形成地盤中一個凹位。

力度大概是七十隻病獸同時對沙地出拳，才會造成如此凹陷，加上雨落不停，讓這些泥濘更為黏身。

我用力地拍翼一飛，就脫離凹陷的泥地。

說回來，我發現自己的拍翼並不能持續地向上飛高，而是只能像極強的跳躍一樣，一次飛到半空五、六米左右，雙腳就會再落回地上。

我透過這種跳飛的能力，很快就到達鄰近一部鉤住一束束鐵柱的吊機上。

身處高空，風又那麼大，真的稍為沒握緊都會給吹走。

而且在吊機上，我能清楚看見那巨型龍捲風的全貌。

在香港有生之年，這種超級風暴，應該是唯一一次能直接觀賞到的了。

我把目標鎖定在那一束束的鐵柱上，因為它們下方對正余智海身處的那個凹洞。我在吊機上助跑過後，便側跳踏出空中，然後借由滑翔將吊機前方鉤勾住的繩索，用雙翼快速掠過時割斷。

「咔──」的一聲，鐵柱一一落到凹洞中，插落到入面。

其中，余智海給其中一根鐵柱從鎖骨，刺穿到胸腔而出！因為，一直試圖爬回上來的他，壓根沒留意到頭頂所發生的事。

「啊！！！！！」他用力叫喊。全身再次閃爍紅光。

「呯！」

周邊的鐵柱也受它影響一樣，原本插到落泥地上，下一秒又給震飛出去！

這次，到我要避開支柱，它們一根根像雨箭般落下。

滑翔狀態的我經已接連避開數根，但還是有兩根鐵柱分別刺落到我的兩邊翼上，使我動彈不能給刺在地上。

其實係第三。。。。

加油

白痴仔M....比人插

希望M唔只得兩種能力

好想起大結局post睇返墨b既中二金句作為標題結尾

集合所有病者能力

病爪能力 見光死

唔好比佢停

繼續

趁余智海還困在凹洞之中，我試圖忍痛拔出那兩枝插住翅膀的鐵柱。

「啊‧‧‧！！！」我拔出鐵柱後，就趕回到大本營。

因為‧‧‧‧‧‧

用了任何方法都殺不了他，在我看來只有最後一個辦法。

「沙啦沙啦──」只要風暴一日還在，雨都不會停。

「點！？佢已經死咗？」滿天見只有我一個回來，便問。

「唔係‧‧‧」我帶著渾身的傷痕和折了半的翼，說：「佢困住喺一個凹洞到‧‧‧不過好快會上返嚟‧‧‧‧‧‧我返嚟‧‧‧係要同你講‧‧‧唯一殺到佢嘅方法‧‧‧‧‧‧」

「咩方法‧‧‧？」

「嗰個龍捲風‧‧‧‧‧‧」我指住遠處，說：「唔係自然生成‧‧‧唯一嘅方法，就係帶佢入去。」

「‧‧‧」

「大本營所有人都入哂幻覺，逐個醒番都再無時間走‧‧‧‧‧‧但拖佢入佢嘅話，或者‧‧‧至少，可以減到個龍捲風一半嘅威力‧‧‧‧‧‧」

「點睇都會死‧‧‧點拖佢入去？」滿天立即問。

「我‧‧‧‧‧‧帶佢飛入去。」

YAG情來了

M唔好死

留個靚名

「咁樣‧‧‧」滿天愣住。

「聽住‧‧‧‧‧‧我唔係可以好似直昇機咁垂直咁飛過去，一定要靠滑翔。」我望向沿海一旁的魔鬼山，說：「喺嗰嘅崖捉住佢飛過去‧‧‧‧‧‧就啱啱好。」

「點引佢過去？」

「叫醒瑜小六先。」我說。

接著，滿天把我帶到瑜小六所在的地方，他跟其他人一樣，都陷入重度的幻覺中，沒能夠醒來。

「小六‧‧‧瑜小六‧‧‧！望住我‧‧‧」我捉住她雙臂，迫她直視住我：「你要幫我做一件事‧‧‧‧‧‧」

「我冇‧‧‧冇啊‧‧‧我冇累死你哋‧‧‧‧‧‧我冇‧‧‧」瑜小六沒有聽到我的說話。

「唔好再沉淪喺過去‧‧‧！我哋應該要望下未來，聽唔聽到！！？」我搖著她，說：「我一直以嚟都好辛苦‧‧‧‧‧‧你就當幫我完成埋最後一件事，幫埋我今次‧‧‧我哋要救所有人，就差你一個，今次你可以救到所有人！」

「我救唔到‧‧‧‧‧‧」瑜小六完全被負面情緒包圍：「我任何人都救唔到‧‧‧‧‧‧」

「今次真係最後一次，你可以叫我做M嘅機會，而且得你一個可以救到所有人。」

墨...巴...好...開...心...成...為...你...筆...下...既...角...色......

要落街拎一拎啲嘢 盡快返

你真係好過癮

小心撞到周圍影相既男人

好可愛

睇到連書都唔想溫

「你有冇聽過一個寓言故事？」陸軒閉起雙眼，抬起頭說：「鷹喺四十歲嗰陣，會面臨一個重生同死亡嘅決擇。佢哋要獨自去到山岩峭壁去將已經彎到唔可以正常進食嘅鳥喙敲斷、要將又長又彎到捕獵唔到嘅爪磨掉、然後用嘴將沉重不堪嘅羽毛拔走。如果佢唔可以忍受一百五十日痛苦嘅重生焠煉，咁就會死亡。但成功，就可以喺天空傲翔多二十年。」

「‧‧‧‧‧‧」

「咁係寓意，每個自以為經歷過生死嘅人，最後都會面對沉痛嘅決擇，」陸軒張開眼睛，說：「而捱得過考驗嘅人，先有資格‧‧‧‧‧‧真正地活著。」

考驗黎啦

唔好一去不返

墨巴拎野拎左廿幾分鐘 會唔會比龍捲風吹走左

見到你個名 又有一段字 但隔離冧巴唔係黃色
即刻望望我睇緊乜故先

薯仔

其實，點解滿天唔熄左部男病童腦部果部機 咁瑜小六咪可以恢復清醒

唔小心飛得太高跌傷左

好似冇話過部機可以熄，或者係就算熄左，佢地都會繼續沉醉係自己既世界入面

周國腎首覺醒字幕組

要去幾遠的地方拎 不過已經順便諗定點樣打

墨巴回我 好期待呀快d出文

應該真係最後post 留名

最後一個post 留個名

收到IG一位讀者畫的圖，BL向

劉明

好好睇

外面既天氣好有代入感

最後一個post留名 唔經唔覺已經睇咗墨巴啲故4年幾

如果M係短髮既就更好了

唔想完

少佐冇作為

咁少佐個戰力真係唔係同一個層次

last po lm
完埋開始溫書

最後一post 留名…

墨巴啲文就係有咁大吸引力。。
明明係最後一個post
明明知道正評咗都唔會再有補文
但係我都不自覺地入黎第一時間就即刻正評先
好唔想完 已經成為咗習慣

痴線，我好想温書呀墨b，點算呀

最後一個post

有滿天，M唔需要少佐

少佐只係棒球佬

猿生有追故

唔捨得個故完呀

翻黎未

真係最後了

墨巴俾病者纏住緊 返唔到黎住

墨巴喺青衣幸存區

我等到頸都長啦

墨b被困青衣

墨巴呢個故真係好好睇，追左好耐，出書即買

最後一個post留名
由post1追到依家心情好複習
實體書一定會支持
多謝墨巴一路以來既努力

好好睇呀墨巴 完故記得好好抖下 期待下一個故

Happily Ever After啊
要好似迪士尼咁BBQ結局啊

無睇一日估唔到仲未完

等呀

墨巴落咁大雨係青衣番到去未

每晚臨訓前都會追文,起身搭車個陣又會睇,真係好唔想結局

呢個係我睇墨巴既第一個故
追左咁耐第一次留言
好多謝你出左個咁精彩既故

期待你將來更多既創作

我愛墨巴😘😘

睇黎今晚都未完到

無人收留墨b

等 寂寞到夜深

今日有幾多波文

唔知點解腦入面個滿天永遠都係食戟個葉山個類型

「M⋯」沮喪的瑜小六，無神地抬頭：「我真係做唔到⋯⋯」

「樂觀嘅你去咗邊？你喺大本營仲有好多朋友。」

「但我都累死過自己嘅戰友⋯⋯」瑜小六苦惱地說下去：「就算我做任何事⋯都改變唔到佢哋嘅死，呢個係事實！」

「你都已經盡咗自己能力，明未！？你可以繼續喺到自怨自艾⋯等呢到所有人都一個一個咁俾余智海殺死，亦或去改變依一切⋯⋯拯救依到每一個大本營嘅居民！」

「我⋯我⋯⋯」

「我哋一齊拎返大本營所有人嘅笑容，」我伸出一隻手，讓她捉住：「然後⋯永遠快樂咁生活落去。」

「轟隆——！」

瑜小六凝視著我，並慢慢握住我的手、站起。

真係可以快樂咁生活落去咩

睇黎今晚又唔洗訓

墨巴去咗邊呀....
文呀文呀文呀

好快就要完故

落街落咗去青衣
係咪冇帶遮呀

墨巴得第一波係猛烈 之後the皮

佢去左青衣
努力用手機出緊文

每日都係deadline

墨巴…巴打你個名…

between都係聽日起身一炮過

頂，今晚睇文勁有feel
出面橫風橫雨 行雷閃電

我都覺 ，代入感極好

「居然⋯」在一旁看得清楚的滿天，有點愣然：「⋯講幾句嘢就醒到。」

「小六佢係全大本營最樂觀嘅人，比起其他人，佢更容易清醒。」至少，我是這樣認為。

「我要點做⋯」

「余智海佢就快返嚟⋯⋯小六，你一陣引佢到魔鬼山嘅沿崖上面就可以。」我望著瑜小六，說：「唔洗擔心佢會追到你，佢跑步冇話特別快，你以前受訓過，一定做得到。」

「Ok⋯⋯」瑜小六點點頭，整理思緒：「即係，我一直向山跑就可以？」

「就係咁簡單。」

「最重要嗰部分你未同佢講。」滿天說。

「之後嘅，就交俾我⋯⋯」

終於有文

交俾我..負皮

一路做功課 一路出緊文 會慢少少

lm 好唔想完

出面橫風橫雨
好有代入感

墨巴一心二用咁勁

墨b加油

咁我訓先

做完功課先專心出文啦
一係出完結局先專心做功課

左手做功課右手打文

追左半年 第一次lm
真係好鐘意呢個故

本身諗住等到4點先入黎一次過睇

「我哋都唔會有事⋯？」瑜小六問。

「我唔擔保，但一定會保護你。」

「M⋯如果今次真係有機會死，我想喺死之前。」瑜小六問了，我亦意想不到的問題：「知道你個名⋯」

「⋯」

「係你個真名。」

我沉默了幾秒，淡淡一笑：「點解？」

「我成日俾人話鐘意笑～所以我第一次見你個陣，哈哈，我就覺得如果我嘅快樂，加上你嘅冷淡，混和埋就啱啱好。」瑜小六說。

「結果同你諗嘅唔太一樣。」

唔係催好奇問
sem尾有乜功課

我估essay 嗰類
最遲試過考完晒試先交

M既真名係咩！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

有名啦！

蔡一智！

係MYU

W

好唔捨得
墨巴

個故好似以前打online game 咁
唔同任務唔同篇章，而咁啱對主線推進有幫助
好好睇，希望可以長寫落去
加油

墨巴the皮

搭緊火車睇呀
等你呀墨巴

話咁快就半年

只有等文。。。

真點結局篇

滿天朋友大boss 係咪傻左

捱不住了 明天 真最後

好 咁我都繼續溫書 5個鐘後考

達哥mode
結局
真。結局
真。究極結局

明日復明日

墨巴sem尾打paper都仲肯出咁多文就將就下體諒下啦
你睇下出面講故台既 有無人可以係呢d趕deadline既時候都仲有咁既出文量 有d人會連文都唔同你出呀
一篇paper要搵資料要搵書搵文獻睇完 整合完再寫 真係咁多時間咩
利申：趕緊paper 完全明白墨巴既處境

只有等文只有等文只有等文

Live

小六第一次見M就沉咗船

人帥真好

張嵐

M之前見過劉偉敏 會唔會關事

Btw 咁根本唔係獨立故

仲諗住起身睇結局

痴線 一路打文 一路做功課

幾時。。。？
唔想重睇

買書睇

又有愛滋又毀容都有女鍾意

多⋯謝⋯⋯

綠色線坐車尾個一格仔見到有2個人追緊故 痴撚線 仲要有絲打

蔡一智.jpg

重睇啦
M無做過鴨 唔算沉船

訓醒都係得兩篇文
太好啦 即係今晚又可以繼續等文
有得等文既晚上係最正

可能係小六做雞

開始唔捨得了
希望出多幾日

今日仲有故追覺得幸福

諗住起身一次睇，點知起身得一篇 不過寫多幾日都得架墨巴，加油

聽日牛一，有無白鯨番外篇做禮物

訓醒發現未完 心情好複雜
墨巴慢慢啦

推呀

加速

係味彩蛋個版?

抖多陣先出文吧

仲未結局 但又唔想咁快結局
媽呀好矛盾

小六鐘意既係M

將軍澳篇就完

人同病者交合生出黎會係乜？

「我成日俾人話鐘意笑～所以我第一次見你個陣，哈哈，我就覺得如果我嘅快樂，加上你嘅冷淡，混和埋就啱啱好。」瑜小六說。

有女開到口，M都冇反應就一定係YAG

病人

第二波係邊⋯⋯
Btw墨巴我愛你

M.Y.U.
姓莫？

性病

睇嚟小六要失望了

文呢

呢個位停,即係個名好重要....講咗我地會諗通好多嘢?

MYU
瑜小六跟M姓

追咗三星期終於係大結局前追到live，留低第七百個正皮先，樓主加油啊

終於到最後
唔捨得

M死咗，小六繼承佢嘅意志，所以改名做MYU

M都係姓余

墨 魚

無獎遊戲 大家估下M姓咩

姓馬名壯

捉到你啦皮蛋

少佐達尼滿天

墨巴係咪落街比博士捉走左

大結局忍唔住要留名

好唔捨得個故啊之後無得追一定好唔慣

搭巴士咁啱見到前面條女都追緊墨巴個故就知呢個故有幾正

M既能力出哂未 感覺對比其他人都係好似好渣咁

希望佢真係識飛，只係未識用果度力

兔🐰mark住支雪糕先

出文出文

開始懷疑呢個都唔會係最後一個post

開心仔

上水等文

將軍澳等文

歷史Lm

等到40都未完

M會唔會有曬所病者嘅能力？

原來貴華咁早出現咗
墨巴係咪有諗過出平行時空

呢個應該係形容詞........

形容件衫貴華著過

追左半年
第一次都係最後一次留名

爆po就唔係咁講

M+ 滿天 =海 陸空齊哂

M進化左可能仲有其他能力

反咀炮精神力
同埋欺詐(X華)

陳大文

劉德華

文

病翼嘅翼
病爪嘅爪同復原能力

會唔會有
大耳嘅聽覺
大眼嘅視力
大鼻嘅嗅覺
舌女嘅敏捷
病牙嘅咬合力
病嘴嘅嘴炮
舞者嘅爆發力
竊屍賊嘅。。。鬼鬼鼠鼠？

要南愚嘅火，北賢嘅雷好過

其實有咗自動復原嘅能力
M真係想死都幾難
入龍捲風郁無問題啦

墨巴今晚第一波會係幾點

我記得報告講過，會因為生前有病嘅地方突變，咁愛滋係血液之中，會唔會佢有新嘅關於血嘅能力

Good guess, 不過覺得唔係

我估 如果愛滋係破壞免疫系統 咁有病者血就會變咗強化免疫系統 所以M就可以自我復原

咁問題黎啦 佢係好似病爪咁自我復原 但係病爪係愛滋病人既話佢點由正常途徑變病者？

晏少少 因為故事差少少就完 想一次過打哂

其實HIV血有咩用 免疫唔到變病者

好想知結局係點 但又好唔捨得

如果病爪生前唔係愛滋係血癌或者皮膚病之類果d會唔會解釋到 因為愛滋病人本身無可能變做病者 而M係比人隔硬注射特製病者血先變病者 利申鳩up

病爪會唔會係有灰甲

Dr. D仲未放棄 一路做緊幕後黑手
好感動
Dr. D應該都免晒病童疫，心中無懼

今日幾點出文？

Bomi本身形象好地地，依家變咗有灰甲

M係咪要天元突破了???

Dr.D改觀

今晚 真。大結局了

好眉好貌有灰甲

用__甲清啦

好想啜佢啲灰甲

乜dr d 捉左凱銘？

應該係Dr D 撿屍
話說我依家仲訓緊係度
有冇人理我

Dr. D可能會去換你條屍，你咁好打
加埋Dr. D個腦

框框

期待愛滋病帶比M某種突變，變成最強病者

追左咁耐好唔捨得

個結局篇結咗咁耐仲未完
好幸福
唔想完

咁舞者實係有香港腳喇

m會唔會變到咁

突然係到諗，好彩Dr.Yu以賴三身份未有咩機會同Dr.D密謀，不然搵呢位志同道合既痴線佬一齊去病者之都好似都係幾唔錯既選擇 can be friend

另外，雖然大家覺得Dr.D洗左底，不過我又唔覺佢會咁好死單純想幫佢係就死時做病者，銘凱仲要笑到咁陰濕，應該有陰謀。

第二季會解 我希望

仲未有文

Dr.D可以用條魚控制M?

唔捱夜
聽朝睇

開始

「轟轟轟轟隆──！」雷暴倏忽的震怒，簡直坎入心窩。

其閃爍的銀白光芒，更讓全城亮了一秒。

「佢返嚟⋯」滿天瞧向門外。

滂沱大雨中，滿身損傷、衣衫襤褸的余智海回來。

其胸腔有著貫穿傷痕，似乎受到剛才的天降鐵柱刺中。

不過那根扭紋鐵柱，經已被他徒手拔去。

「嗄⋯」他滿嘴鮮血，腳高步低地前進：「啊嗄⋯⋯」

「睇嚟佢受咗傷⋯⋯」滿天說。

「我同佢差唔多⋯」氣喘喘的我，摸往無法復原的傷口：「瑜小六，去⋯去拯救大家命運。」

鮮血淋漓。

「唔⋯」瑜小六望著如此的我，眼神頓時有了覺悟。

她一開門步出，隨即一陣狂風捲至，把馬尾的秀髮都拂得凌亂，任由地拍打在臉頰上。

「真係要咁做⋯？」滿天再問我一次：「你嘅犧牲⋯⋯」

等你好耐啦

「大本營⋯得番依個結局，可以揀。」

「咁佢？」滿天盯著瑜小六的背部，說：「佢⋯佢根就唔知⋯⋯你最後會⋯」

衝入那個巨型龍捲風之中。

「我向來⋯」我也望過去，恐怖是最後一次見到她的背影：「都滿口謊言。」

「你嘅謊言，會令人落淚。」

「但我死咗之後，謊言就由你哋編寫⋯⋯」

如今，巨型風暴即將靠近，像電影的末日畫面，天上的閃電縱橫交錯地遊走著。

「差唔多⋯出發？」瑜小六跟余智海，差不多開始交涉了。

「嗯。」我站起，橫望這裡陷入幻覺中的人：「惡夢⋯終有一日，都會夢醒。」

說畢，我就推門出去。

而愛莫能助滿天，橫視這間學生休息室一眼。看望一眾被幻覺陷入暈睡的大本營居民後，忽然自覺孤獨。

但，孤獨不是陪伴自己許久了麼？此刻，滿天他的眼神有點恍然，開始明白一些命運，是注定無法改變的悲劇。

包括，那個跟從前的自己⋯⋯

十分相似的人。

在昏暗落寂的環境中，他讓陰影掩藏自己一聲飲泣的嘆氣。

然後，走去學生休息室的櫃上，按下、啟動了播碟。

一首歌曲，隨即淡出⋯⋯

Local Natives的《Mt. Washington》

最後，滿天找了個位子好好坐下。

他沒有打算逃走，而是像個守護者般，讓音樂伴隨大本營和自己走到最後。

要是成功的話，就跟大本營一起活下來。

要是失敗的話，就跟大本營迎接暴風的來臨一起死去。

雖然滿天的雙目閉上了，但心中還是相信著⋯⋯

背上雙翼痊癒的那個希望。

「呢個‧‧‧‧‧‧」瑜小六步出大樓後，望住周遭的生靈塗炭、頹垣敗瓦：「就係你奪取所有嘢嘅方法！？」

「我只係‧‧‧想要返嗰女，就好似你咁。」余智海凝視住瑜小六，說：「跟我走‧‧‧‧‧‧只要注入佢嘅細胞‧‧‧你就會成為佢。然後我會殺哂所有人，咁就冇人會再會質疑你‧‧‧冇人再有資格笑你‧‧‧」

「冇人可以控制到我，包括你。」瑜小六捉住手肘，說：「我都以自己嘅方式，生存落去‧‧‧！就算‧‧‧就算，再有幾多人走‧‧‧現實再令人幾傷心，至少留低嘅有回憶、有真正嘅笑容，我冇權去選擇命運，但我有權去選擇做一個點樣嘅人。」

「只要有能力，任何事都有可能發生‧‧‧‧‧‧。」余智海握緊唯一的右拳，走向瑜小六。

「你錯，冇任何事‧‧‧係天長地久。」瑜小六退後、搖頭，然後轉身往大本營出口跑去。

「你嘅靈魂同軀殼，」余智海立即追上，眼神凶險：「就係最好嘅器皿。」

瑜小六開始誘引余智海追捕，如同計劃進行，我在很後方跟隨著。

第一項要面對的問題，就是大本營緊鎖上的機關大閘，單憑小六一人之力，是沒可能及時打得開。

但聰明的她，跑入大閘一旁的C橦工坊，借由樓梯到達高位，再跨過欄杆落到機關大閘的上頭，繼而跳出去。

「呯呯呯！！！！！！！」而余智海只需手掌貼緊，機關大閘就立即扭曲變形，破出一個大洞。

瑜小六因為隊員的死去，陷入過一段沉寂的時間，就連訓練也沒有。但由於她保持均勻的身材，沒有拖低身體的質素。

面對體力無盡的余智海，還是可以暫且領先。

魔鬼山上因為雨勢浩大、狂風亂吹，使得大樹搖搖、草木皆飛。迷濛暗淡的烏雲，更把天空凝聚成密不可分的布幕，不讓陽光進入大地。

使得早上依然，但是大地一片昏暗。

面對上山前的一段長斜坡，瑜小六跑完後經已開始冒出汗水。而余智海則掩住左邊受傷的胸口，繼續急步追趕。

為了小六的安全，我不得不追貼。

可動作越快，血就流得越快。

「噫‧‧‧嗄‧‧‧」瑜小六盡自己一切能力，往魔鬼山對海的沿崖上前進。

余智海更不惜摧毀周遭的樹木，去使它倒下阻礙小六的前進。

「呯──」一株高樹，倒下在我的面前阻擋我的去路。

「啊‧‧‧」我只得拍翼跳飛，越過這株高樹。

「你冇路再走‧‧‧‧‧‧必然嘅命運‧‧‧逃避唔到。」前方不遠傳來余智海停下來的聲音，看來到了。

我走完最後該走的路，也不經不覺間到達魔鬼山的盡頭處。

那裡沿海，最盡頭處的岩石崖邊是普遍的尖端形。

「‧‧‧」瑜小六再前進，就會跌入大海：「‧‧‧係時候。」

「過嚟‧‧‧」趕到的余智海，伸出一隻手向她：「我必須令你‧‧‧成為我嗰女嘅器皿。我暗中觀察咗你好耐‧‧‧‧‧‧你嘅開心笑容、你傷心嘅眼淚、你淡漠嘅表情，都同佢好相似，你喺大本營嗰種陽光嘅笑容‧‧‧令我忍唔住想徹底摧毀佢。」

「你再行前，我跳落去。」瑜小六退後一步，說：「我‧‧‧‧‧‧以前係游水校隊。」

「呢種高度‧‧‧你同跳落混凝土有分別？」余智海又再向前：「你只要投降‧‧‧‧‧‧我睇在老賢曾經救我嘅份上，我會‧‧‧放過大本營嘅人一命。」

「你呢種騙子，連自己都會呃‧‧‧‧‧‧我會信你講嘢？」瑜小六說。

「你冇選擇嘅權利‧‧‧‧‧‧」余智海等不住了。

「‧‧‧‧‧‧M！！！」小六見他無疑地前進，便大叫。

「唔！？」余智海稍稍回頭。

緊接！小六出奇不意地，把兩指插入他的眼窩之中，完全是計劃之外的行動。

眼球組織給搗爛的聲音，余智海隨即下意識地運起紅光，想要一掌打在瑜小六的身上，我最不想發生的畫面‧‧‧‧‧‧

停住了。

余智海沒有打下去：「唔得‧‧‧你係我個女‧‧‧將會‧‧‧‧‧‧成為我個女‧‧‧唔可以‧‧‧」他停下動作，我亦上前試圖將他制服。

「噫啊啊‧‧‧‧‧‧！！」余智海的右手，被我從後扣住。

「你場夢‧‧‧係時候醒。」我說。

「啊‧‧‧啊啊啊‧‧‧‧‧‧啊啊啊啊！！！」余智海手臂動不了，兩腳便掙扎狂踢。

「噠」其中有一隻，無意踢到想要躲開一旁的瑜小六。

儘管她用雙腕擋住了，站在沿崖邊沿的她，亦受到推力而向後斜退，眼見將要跌落崖下‧‧‧‧‧‧

「啊‧‧‧！」我逼不得已放下余智海，上前抓緊小六的手。

「M‧‧‧‧‧‧」小六凝視著我的正面，我用力將她拉了上來。

失去雙目視覺的余智海，用僅餘的手發狂地摸空觸抓！

「啊！！！！我‧‧‧我依一世都見唔番個女！！！索性一切同歸於盡！」失去視力的他，徹底地瘋了，如此怒不可遏地吼叫著。

被拉上來的小六，愣然地瞪大雙眼，望我身方。

我立即轉身，只見余智海手臂紅光閃閃地舉高，姿勢看著是想要一掌打落地上的動作‧‧‧‧‧‧

我一個箭步、拍動雙翼，將他及時擒腰截住！

「‧‧‧啊！！」翼一拍，立即飛到半空上。

原本要一掌打落到地上，使整座山的邊沿岩石都碎裂的余智海，那一掌自然就拍落到我的背部上！

口腔馬上湧出一股鮮血要吐出，雙翼的羽毛亦因此四飛飄散在空中上。

飛到半空的我，順勢用餘下的所有力量，捉緊了余智海的腰間以滑翔的方式飛往海中心‧‧‧‧‧‧

「M‧‧‧！！！」小六開始意料到我的行為，並眼光泛淚叫住我的名字。

因為這一幕，我並沒有跟她講過。

「墨‧‧‧‧‧‧」半空上，我凝視住暴風處中心虛喘地說：「悅。」

「‧‧‧」

「記住‧‧‧我個名‧‧‧」

半空上，只餘下風聲和雨聲。

我無懼地，往那巨型風暴飛進。

「呼嗖嗖嗖！呼嗖撲撲簌簌！！！！！！」

海面的水珠一顆顆打如同浪花般，打在我的面上。

現在的距離，即使說話也聽不清。

我最後見到的，是余智海全身閃爍著紅色的光芒‧‧‧‧‧‧

然後，什麼都再看不到。

龍捲風表面的閃電，開始因我們的接近而觸及。

漸漸地，雙翼的滑翔也失去功效，感受那強大如分裂的扯力。

我就像迷途在時光中的旅人，幾乎失去一切意識。

「大本營‧‧‧」我亦漸漸合上眼皮：

「See you‧‧‧‧‧‧around。」

‧

‧ ‧

‧ ‧ ‧

完

墨悅

真係墨魚

吊，原本諗住訓，點解會入左黎。。。

都唔happily ever after

墨說悅

蜜。。。穴。。。

悅

留名訓醒睇結局

叫阿悅 但人生一啲都唔悅

成身起晒雞皮 可唔可以俾佢開心返次先完

唔好死阿

蜜月

我冇權去選擇命運，但我有權去選擇做一個點樣嘅人。

到底有幾多人講過呢句野

唔好死呀

墨悅>蜜月>HoneyMoon
原來M for Moon

《病港》。完

完左？

千奇唔好復活 唔係就爛尾

開放式完故？

墨巴唔好死呀

唔係完左掛..

墨悅
知道咗個真名之後有種唔係好知點形容嘅感覺
但係負面感覺嚟
可能係冇乜霸氣定唔知點
我覺得如果唔出名可能仲好

MYU 係墨悅？

仲未完嘅

都係叫番M算啦

習都唔溫等結局

same聽日final

等結局

聽朝考試 照睇

出未 星期日完到依家星期三都黎
不過加油

結局留名

唔好呀M

之前一直都冇舖排 係會有少少突兀
如果真係有 唔好叫我重睇

墨魚?

蜜穴。。。

姓墨，定姓麥

完左?

墨悅 瑜小六結婚
墨瑜聯婚

牙普 好耐無見

睇左Avengers未牙

算係笑話？

完咗

突然無左

還記得那場風災，在不久之後就停下，沒有吹襲過來。

陽光，再次從沉密的烏雲中破曉。

人們亦從那場惡夢之中醒來，因為過往種種悲傷、畏懼、痛苦的回憶，一醒來後便將身邊的人抱住飲泣，學會了無常。

世界，似乎再次回復正常。

但我‧‧‧

也再沒見過那個人。

街外的病者如往常地竊笑、倖存區的居民如往常地生活、世界如往常地運作，但再沒有過份的不安與動盪。

我亦如他所言，從此快樂地活下去。

但都盼望著，能再次見他。

五年後。

「De‧‧‧De‧‧‧De‧‧‧‧‧‧」鬧鐘響起。

「啪」我第一個反應，就是把它當做烏蠅拍下去。

繼而揉揉眼睛，模糊地醒來。

到現在，那天的事還是像場夢一樣，不過他是確實地存在的。

醒來的我掀起被子後，就習慣性地去開一開自己宿舍外的信箱。

通常都會摸個空，不然就是大本營的過度用水通知書。

但最上一封有信到來並能讓我高興一整晚的，已經是數年前夏晴和少佐的結婚請帖了。

「有信？！罕有喎。」說真的，我感到十分意外。

雖然我想可能是情書‧‧‧‧‧‧

因為自己也收過不少。

「艾寶琳「病獵公會」致函‧‧‧‧‧‧」我讀著信封面的字，才繼續拆開看內文：「致：尊敬的瑜小六小姐‧‧‧‧‧‧噢～係搵我？我諗封信冇寄錯地址，好，拎入去慢慢睇都得！」

我坐到床上，拉開窗簾。

溫和的陽光柔柔地落在我的臉龐和信上，提供我足夠的光線去細閱。

「致：尊敬的瑜小六小姐

你好，本人是艾寶琳倖存區「病獵公會」培訓學校的訓導主任──賴桑。素聞瑜小六小姐對病者學術研究甚深，又周遊各地熟識生態民情，有見及此，在王達尼校監的強烈推薦下，「病獵公會」有意邀請瑜小六小姐到訪，並出任「病者學」教授一職。

此外，信內附有小量「艾幣」供瑜小六小姐到來。

而詳情地址，下面亦有附帶

賴桑──」

一早睇左

小六視角？

以前心口相通呀，說即係悅。

學而時習之，不亦說乎？見到呢句明啦？！

屌 咁就gg左

M已經成為左鷹 就好似浮雲一樣

好想睇埋先訓 真係完了

去左搵董倫同白鯨玩刀同9up

墨巴有留意Life is Strange?

一定無死去左隱居

留返聽日搭車睇

好事

去嘅途中俾M救返 但係失咗憶

仲未去少佐夏晴婚禮

越黎越覺得M好似batman

「啊～原來係達尼。」我點點頭，放下信件：「洗臉先。」

一個活力的早上，就是要洗滌一番、吃塊烤士多？亦或先聽首美麗的歌，調整一下心情。

因為我們人類的每一天，就是在無數的問題中渡過。

要是不好好治理一下，難免會使人瘋癲。

對我而言，最開心的還是觀望自己牆上照著的無數照片。它們都是我難忘的回憶，記錄著這些年來我到過的艾寶琳、康城、翠林、靈實、松木村還有其他的倖存區。

每個倖存區都有著自己的獨特風情和文化，例如松木村的工匠十分厲害，最好的武器、工具和傢俱都在那裡生產。

此外，康城的高科技真的讓我嚇一跳，你很難想像有一個倖存區，會聚集到這麼多的高學歷的人材。

艾寶琳則是個有光有暗的地方，身為貨幣制度下的倖存區，經商的正當生意人固然之多，但在地下做非法勾當的，也不能視而不見。

說起靈實醫院，我只會想到是個由四個人組成的小小倖存區，哈哈哈哈，有點可愛。

滿天保護完大本營，靈實醫院仲係4個人
阿禮冇跟去

大boss應該唔算人掛

少佐啲戲份少到喊

無計啦後期個個都爆seed進化得佢無

同步！

追完了

上次吃過翠林村鮮甜的蘋果和新鮮的水產後，我就不能忘懷了！作為艾寶琳的附屬區域，那些翠林村的勞工其實被壓榨得可憐。

最後，還有我身處於的大本營。

這是個‧‧‧

無可取代的地方。

你說這個地方有什麼出色？人才輩出吧，什麼董倫啊、什麼Dr.D啊、什麼賴三啊、還有滿天‧‧‧‧‧‧和M。

我苦笑：「‧‧‧」

跟他相比，我又算得上什麼呢。

「呼‧‧‧」我望望鬧鐘，時間也不早：「係時候上堂。」

這幾年變化好大，

文字看多，都讓我要戴上眼鏡。

好似完得太突然 最後戰鬥唔夠刺激
少佐完全冇戲份

眼鏡娘小六

少佐同其他人比 其實好廢

以為係大本營作戰 會係M 少佐

少佐本來只係不良人嘅小隊長，只不過係大本營無人同夠忠心先升到咁高位

都係打Dr.d刺激啲

唔知係咪因為有亂世中嘅王

本身就諗住攬炒 仲點會打一陣先拉佢去個風度

少佐戰力同未病化既M差唔多

白鯨M勁啲

同墨悅去渡蜜月

墨悅咪以前高登扮墨巴嗰個仁兄

M會唔會好似任行樂咁死極唔斷氣

我如常地，手執一本圖鑑就能去教書。

這本圖鑑，除了前作者撰寫的內容，我自己都進行過很多次實地考察，補充和添加了不少東西入去。

我都從來沒想過，自己會當上教師的這條路。

也對的，又有誰會猜到，下一秒可能會發生什麼事？

住在大本營八樓的我，落樓梯前總會經過瓦禮的製衣室。她就是大本營活生生的公主，一直等待著王子的來臨。

我時常所穿的外套，都是她送我的。

因為一次她需要真人模特兒設計衣服，結果找上我了。

「小六！」大舊Sir和阿玲恰好與我在樓梯間碰面。

「咦，你哋去邊啊？」我問。

「去玩桌球，一齊！？」大舊Sir，問。

「唔阻你哋二人世界。」我彎起嘴角微笑，繼續前去學堂。

「喂‧‧‧我哋唔係情侶關係！！」

係啊 我都仲記得條友

點解dr d 會幫M

滿天 阿禮

佢想睇有趣嘅嘢啫，始終M係佢嘅最強作品

無睇兩日都結局前live到

留名睇happy ending!

有冇bbq結局

進入學堂，我就如常地執教。

當年還是小孩的阿寶，現在依然是小孩，不過以他的年齡來說，是該認識認識一下橫行於街上的怪物。

兩小時後‧‧‧‧‧‧

我發現只有自己正碟碟不休地講授著，大部份多的學生都困倦地睡著了。

「好嘢啊～訓哂，咁下堂再講。」我想，都差不多時候下課。

「好嘢！！！！！！」他們立即生龍活虎地彈跳起身，我差點激到吐血‧‧‧‧‧‧

在擔任老師後，才明白大舊Sir當年的苦心。

他減壓會去健身，我減壓會喝茶。

大本營廣場上，有間茶店是愛紗所開的。

她是靈活手巧的女孩，生活的技能幾乎是十項全能，又是大本營的顧問，很幫得上少佐忙的。

咁就尾聲，感覺好落莫

呢啲暫時唔劃出腸住

姐係有第二季？？

不是 即係其實點解要幫m 係有好多思考空間

會有 外傳？

《病港2》

幸運兒

覺得其實對Dr. D黎講都只係一個實驗

你一定要迫墨巴寫2
不惜奶墨巴袋底

留名聽日完

今晚完到？

「呼嗖嗖嗖！呼嗖撲撲簌簌！！！！！！」

我想講其實由頭到尾都唔識讀墨巴用嘅狀聲詞

冇嗱

大蛇丸啲friend?

你作比我睇

「小六，一齊過嚟坐？」坐在一旁喝熱茶的愛紗，問。

她的同檯，還有瓦禮和夏晴。

「哈佬！」她們兩個向我打招呼。

我微笑，回應：「Hi。」然後加入坐到同一桌。

她們三個總會約咗一起喝茶，聊些有的沒的，其實我也想加入話題的，但她們大概對《病者笑聲隱含什麼訊號》之類的話題沒興趣。

「香茶。」很快地，愛紗就為我捧來一杯熱茶。

「唔該‧‧‧」我點頭，嘴唇先貼住杯子喝一小口。

「係喎，阿尼同我講，佢最近好似推薦咗你俾艾寶琳嗰邊嘅「病獵公會」？」愛紗說。

「係啊，我今日收到封信。」我答。

「艾寶琳？」瓦禮淺淺而笑：「我都好耐冇返自己家鄉。」

「咁你諗住呢？」大本營的領導人妻子，夏晴問。

「可能諗下先‧‧‧。」始終要離開家鄉到新環境生活，會很難適應吧。

FOO SHOO SHOO SHOO! FOO SHOO POK POK KOOT KOOT!!!!!!

小六 愛紗 瓦禮 夏睛

貴婦人妻組合

btw唔係要小六守寡掛

你專登拎返佢個名嗎？

小六嘅蜜穴去左邊

「啱啊‧‧‧嗰到咁多奸商，又多變態佬，小六你真係要諗清楚。」瓦禮提醒。

「但唔講呢啲因素，你咁鐘意研究同考察病者生態嘅話，嗰到真係適合你。」愛紗抬頭，想了想：「我記得呢‧‧‧‧‧‧嗰到嘅皇政府係支持「病獵公會」發展，同埋嗰到有兩個入過「病者之都」嘅病獵。」

「大本營都好似有個。」我自然知道，那人是王達尼。

愛紗揚起嘴角，苦笑：「但佢從來都好少提病者之都嘅事。」

「呵欠～我返去繼續畫圖先，今晚見。」瓦禮伸個優雅的懶腰。

「咁我都要去派補給俾啲居民啦，今晚見。」夏晴揮手、道別。

「哈哈，佢兩個果然對病者嘅事情冇咩興趣。」愛紗笑道。

「我想問下達尼關於艾寶琳啲嘢，佢會喺邊？」我問。

「呃唔‧‧‧‧‧‧我諗佢依家喺七樓領導房。」

「好，我去問下佢詳細資料先。」

係文呀哈利

係 仲對佢記憶猶新

原來追左大半年⋯⋯⋯有啲不捨

話說驅魔者個M同病港嘅M係咪唔一樣？

犬京 白魂

三位人妻

七樓上，書房外。

「喀喀──」我敲門。

「入嚟。」少佐回答。

「係我‧‧‧唔阻你哋？」我望向窗邊，果然站著抽煙的王達尼。

「唔阻～我都係上嚟搵條友一齊，係飲到下酒。」王達尼另一隻手，還握住盛有威士忌的玻璃杯。

「但我講過只係陪你飲一杯。」少佐把威士忌推回給他，說：「你喺到醉就好，唔好搞到出面其他人。」

「收到～領導。」王達尼搖頭淺笑，又抽上一口煙。

「達尼！你推薦咗我俾「病獵公會」？」我問。

「係啊～你唔想？拒絕都得嘅‧‧‧‧‧‧不過間學校有埋你就一流。」王達尼說。

不一樣

對達尼影響好深 當然仲有m
全部讀者睇達尼變咗幾多

24s

食啲嘢抖抖先 一陣再出

等

睇咩都好都覺得大戰後既日常係最好睇

Agger 唔係好鐘意果啲打完就完既結尾 好鍾意睇埋後續交待

過咗五年達尼都仲有煙食
佢都收埋好多喎

墨巴我跪求阿禮同滿天感情線😭

Wakanda forever

本事係講星期日完
宜家星期3

本身

第一次睇故追咗半年 墨巴喺天生講故佬

訓唔著等文

點解我會跟住讀左出黎

我都讀左

等文

永遠會記得哩個故

今晚應該完到掛
交代埋d 人物都差不多啦
除非要舖伏線下一集

出書必買

墨b嘅今晚係聽日嘅朝早

只有等文

最後一個post緊係要留一留番條腳毛係到

仲等緊

天行者結局

最後M只係係小六後面望住佢

然後就end故

不如兩個人手拖手
跨過個鏡頭然後大結局啦

未有文 訓醒再睇

唔好完

1001

牙Ricky

最後一個post留名

我仲未訓等緊你出文架墨B

溫緊9半final既都留個名先

u sure?

應該仲會有

最後的最後的最後了

未訓等文

最後一次

結局篇留名

屌真我我9up中左墨魚

btw 成個故d人都嗄嗄嗄嗄 其實點讀

Me too

墨巴又吊人癮

墨B食咩食咁耐

女

個結局由第一科考到我第三科都未結完

訓醒睇又係未完既

冇交代到賣野食個老闆
伏筆

霞 喘氣咁

你都係絲啦

飯

仲有幾多篇文
依家好似倒數咁

其實而家殺哂剩低嘅病者咪可以變返以前冇病者嘅時候

殺唔盡

少少

瞓先

等你

應該唔洗出多個post啦掛

請出招 食個早餐先

墨巴早晨

「我未諗清楚。」

「咳‧‧‧」王達尼稍為站直身子：「你仲記唔記得嗰個人？」

我有點怔然：「佢每一個踏足過嘅地方‧‧‧‧‧‧我都幾乎去過。」

「你就係一個～咁傻嘅女仔。」王達尼把煙頭弄熄，說：「我知道你，好想對病者有再深入嘅研究，但大本營少呢方面知識嘅人係事實。」

「我冇所謂‧‧‧。」

「大本營雖然令你眷戀，不過走咗嘅人，係唔會返嚟。」王達尼有點落寂，一口喝盡杯中的酒：「已經五年，你都要‧‧‧‧‧‧開始自己嘅新生活。」

「瑜小六，你好好諗下。」少佐亦如是說：「我都唔想，埋沒咗個人才。」

「唔‧‧‧」我愣了半秒，點頭。

是晚，大本營的廣場依舊人多，就算上床也是睡不到的了。

我索性去廣場的展覽廳看看‧‧‧‧‧‧

但病者都係人變出黎嘅姐 總會封頂

九成被Drd救左啦

但係將軍澳有三十幾萬人喎

我寧願M死
佢個經歷先夠傳奇

聽住王力宏首你不知道的事睇好感觸

你不知道我為什麼離開你
我堅持不能說放任你哭泣
你的淚滴像 傾盆大雨 碎了滿地
在心裡清晰

你不知道我為什麼狠下心
盤旋在你看不見的高空裡
多的是 你不知道的事

展覽廳放住的都是五年前，所犧牲的人與物。

就是，類似記念館的形式。

儘管少佐等人，是少數得知當日真相的人，他們還是決定把拯救大本營的「M」，改寫做「黑色賢者」，希望他有天他能以英雄的身份回來。

其中，一個玻璃櫃中放住把傘子，雖然已半身欲斷的感覺，但是他曾經留下的證明。

「你都喺到。」想不到，這向來冷清的地方還有其他人。

是少佐。

「就當‧‧‧」我苦澀地揚起嘴角：「嚟懷念下？我成日都嚟。」

少佐抱住雙手，凝視櫃中的傘子：「仲未諗清楚？今日嘅事。」

「未‧‧‧我應該，會好唔捨得大本營。」我對他說。

「你冇負擔、冇責任，去闖盪都唔係壞事。」少佐沉默半響，再說：「依個世界，點都要有人為佢付出同改變。」

墨巴
身體要緊啊

Dr. D 做咁多野冇人credit

精彩 墨巴 個人認為最後打dr yu加插番白鯨傳承能力 同病者能力會仲正

好感觸

都話左 係今個星期日先結局 你班人急咩

你咪等到星期日囉
無人會阻止你

如果小六係天台見到疑似M存在既證明就好了

「你覺得‧‧‧人類仲會有明天？」我做的事情，到最後會白費嗎。

「唔知，不過自己嘅路，就算係爬都要行埋佢，大本營每個人都睇得出你嘅天份。」少佐望向我，說：「你係時候要放低佢，假如你仲對嗰件事有陰影。」

「冇‧‧‧」我把手放在玻璃窗上：「從來冇無。」

「唔‧‧‧你走嘅時候，順便熄一熄燈。」說畢，少佐就轉身而去。

「等陣‧‧‧」

「嗯？」少佐問。

「我想‧‧‧‧‧‧離開大本營，依家順便向你申請埋。」申請審批的事很繁複，還是先說好了。

「申請完畢，」少佐繼續前行，離去：「聽日你隨時就走得。」

翌日。

天色尚存蔚藍，我就已經拾好背包，準備展開新的生活。

完～

愛滋M要係艾寶琳等小六

咁早起身出文

第一季完

識人果然易辦事

唔好意思 墨巴係神 所以係未訓 唔係訓醒

早起的鳥兒有文睇

係序章完 真正既主角係小六

Exact7ly
又話手續繁複 同大佬講一句就搞掂

當...神...都...係...人......
大...boss...點...會...唔...係...人.....

會唔會係 M 繼續俾 Dr D 研究點樣由病者變返人？

我在大本營的故事，就暫且告一段落了吧。

「呼～」我把宿舍中的蠟燭吹熄，並關上房門。

我早早就去到李惠利大樓二樓排隊，去領「隧道籌」。

什麼叫「隧道籌」？是愛紗前年建議王達尼開辦的領路服務，他可以帶你從地下渠道穿越到艾寶琳倖存區中，每日名額只限十個。

如此一來，想通往艾寶琳區域的大本營居民，就不需經過那條「死亡之路」。

當然會有一些審批程序，例如詢問你有什麼技能、喜不喜歡吃青椒、前去目的及調查你在大本營的行為記錄等。

付費方式可以有兩種，早交或遲交。

早交是，交出大本營一星期份量的糧食卷、物資補給卷、用水卷等。

遲交是，到艾寶琳就業，然後支付分期一百艾幣。

商人就是商人，的確是很有頭腦的點子。

好撚尷尬 收嗲啦 ⼁

我一靠近李惠利大樓，就出現一些焦急人聲，從四方八面傳來。

「哇‧‧‧！！就快滿人啦！」、「得返一個位渣！！！快啊！」、「已經特登五點半起身嫁喇‧‧‧！估唔到都冇哂位‧‧‧‧‧‧」、「唉，冇位了‧‧‧」

我步上二樓後，只見一堆唉聲嘆氣的大本營居民，失望地折返。

而大舊Sir，正是隊伍中排第一位的人：「小六！你諗好啦，哈哈！不過你遲起身喎！」

我走過去，數數其身後的人：「即係要聽日‧‧‧？」

「哈哈哈，睇怕就係啦！有健壯嘅肌肉，先可以同人爭奪到第一嫁嘛左，去健下身吧！」大舊Sir還哈哈大笑著。

「噠──」然後，一名穿厚衣的矮小女生，走出來派籌。

聽說他們是王達尼的員工，都以「什麼什麼鼠」來命名他們，真是‧‧‧‧‧‧奇怪。

那女生派完籌後，就一言不發地回到李惠利大樓的辦公室中。

「嘻嘻，小姐！想唔想要張籌？」突然，排第三名的瘦削男生問。

「想啊。」我伸出手掌：「俾我？」

「你用一個月嘅糧食卷或‧‧‧‧‧‧」他面部忽然泛紅，笑嘻嘻地說：「或‧‧‧或者‧‧‧‧‧‧嘿，做我女朋友‧‧‧嘿嘿嘿‧‧‧」

「‧‧‧‧‧‧」我的死魚眼，又擺出了。

「拎咗籌請入嚟。」戴住連衣帽及口罩，只露雙眼的男員工開門、招手。

王達尼的私人員工都穿成個Alan Walker一樣的，是很酷沒錯‧‧‧‧‧‧但炎熱的天氣下就該要體諒一下。

「小六，艾寶琳見！」大舊Sir說。

「你去做咩啊？」我差點忘了問。

「喔！達尼同我傾咗好耐，想拉埋我一齊喺艾寶琳搞健身室！今日係第一日開張，咪要去循例過去！哈哈哈，逢二、四、五我都會喺嗰邊開堂，得閒嚟玩下！」

「嗰王達尼係咪艾寶琳派嚟嘅間諜‧‧‧‧‧‧」我無奈地搖頭。

「唔講咁多～再見！」說罷，大舊Sir就跟其他人入去了。

「唉～」我嘆了一聲，就打算折返回去。

落樓梯前，見到有個坐在地上、拿著結他賣藝的人，便把本來要用在旅途上的艾幣，投了一塊給他。

M?

係就好了

上半季 完

白魂

投錢後，那個賣藝的結他街友便開始彈奏起來‧‧‧‧‧‧

那熟識的旋律，為腦子有點頹然的我，注入些少生命力。

「係He Is We嘅‧‧‧《Happily Ever After》？」我說。

那人點一點頭，就開始唱著。

「Let me riddle you a ditty, it’s just an itty bitty, little thing on my mind～」他是個皮膚白晢的年輕小伙子，卻沒想到唱起來有女生的韻味：「About a boy and a girl, trying to take on the world one kiss at a time.」

我雙手放在欄杆上，抬頭望著蔚藍澄明的天空：「你嘅故事‧‧‧‧‧‧我好想聽埋落去。」

那結局，到底快樂與否。

「And I wish you could say, that it ended just fine.」

「咁你嘅故事呢？即將要開始喇喎。」王達尼的聲音，在我背後出現：「只係專屬你自己嘅故事。」

「冇啦，聽日請早，拎唔到籌。」我莞爾而笑。

「大佬～咩年代啊，呢啲嘢識人就得嫁喇！」王達尼說。

達尼係咪都做左病獵，定仲係打緊輔助
三位入過病者之都既人會唔會再有機會聯手作戰 加埋少佐滿天小六 然後見返m

完?

大舊好撚慘
合辦健身中心都冇特權唔洗排隊

「車，同你好熟咩。」

「咁你唔好同我熟喇喎～」王達尼淺淺笑容，其實很像《無間道》的陳永仁。

「我依家就同你熟‧‧‧‧‧‧點啊？」我抬頭，走近他。

「係熟嘅，就食枝煙先。」王達尼取出一根煙給我。

「‧‧‧‧‧‧」我怔住。

「唔？」他把煙放得更近我嘴邊。

我厭惡地搖頭：「唔要，咁我寧願去。」

「有性格，只係考下你。」王達尼淡淡一笑，把那根煙掉到地上踩爛：「喺出面嘅世界，堅持唔到自己嘅人，捱唔得耐。」

「嗯嗯嗯嗯～」我敷衍地應道：「咁阿黑鼠旅團肯出發未？！」

「隨時～」王達尼微笑。

「We all have a story to tell.」

M無死 繼續solo play

達尼

Happily ever after

神秘的地下水道。

一行十多人，由王達尼及其助手分別前後帶領，像鴨仔團一樣。

下水道中又悶又熱，我們都要戴上面罩來隔絕惡臭。

我開始有點佩服，他是在下面待了多久，才如此摸黑都清楚路線。

「艾寶琳有三大守則，麻煩各位遵守一下～」領頭的王達尼，開始說：「第一，要尊重皇室。除非你好有錢，有錢嘅話可以打佢一拳當無數添。」

「第二，冇咩事都唔好入「詭區」，即係順德聯誼總會梁潔華小學至到苬怡花園嗰邊～如果唔係一陣你俾人捉咗去賣器官都唔知。」

「第三！入面個倖存區有錢就係上帝，各位未交費用嘅團友，努力賺錢，多謝合作。」

「咁你咪係半神？」走在最後的王達尼員工，說。

「我一般都係人嚟嫁啫～」王達尼輕笑：「但激嬲我嘅人，就唔好怪我動用神嘅力量啦。」

這種對話‧‧‧

讓人有點摸不著頭腦。

雖然艾寶琳倖存區早已去過了，但這次回來後，又開始有些期待會有什麼變化。我除了喜歡在艾寶琳逛夜街外，更喜歡它的多元文化，就像一應俱全的旺角。

「噹‧‧‧」到達了，王達尼開始推開上頭的渠蓋。

「各位旅途愉快‧‧‧‧‧‧」第一個出去的王達尼，對下面的人說：「上嚟之後，盡情咁呼吸艾寶琳嘅空氣吧。」

接下來，一個一個爬梯，最後終於到我。

「小六，ok？」王達尼伸出一隻手。

「嗯‧‧‧」我捉住他的手，上到地面。

「你要去「病獵公會」整頓下先？」他問。

「上次嚟都係半年前，唔太記得路‧‧‧可能要搵搵先。」我答。

「跟住我。」王達尼向我眨眼。

last po lm

留名睇小六水多貴華一鑊

個死肥仔一定又鍾意埋小六

艾寶琳看起來，沒什麼變化。

一樣的街景，街道一樣人山人海。

各式各樣的招牌燈、奪目的霓虹燈，就算在大白天都亮耀著，小販商人在街邊叫賣，商店的旗幟插滿在欄杆上，吸引附近的人進入。

「啊‧‧‧呢到相比起大本營，又真係幾熱鬧咁。」默默跟在一旁的大舊Sir，說。

「呢到係超大型倖存區～唔係人多，都唔會咁多水魚俾你有錢賺。」王達尼打量著大舊，說：「不得不讚你肌肉係幾勁嘅‧‧‧‧‧‧不過淨係著住一件白色背心，應該冇乜噱頭。」

「你想點！呢件背心已經伴住我足足七年！」大舊Sir有些拒外地說：「我大本營宿舍入面，全部衫都係白色背心，係我嘅專屬象徵！」

「呢啲唔係叫象徵，係叫恐怖‧‧‧‧‧‧」

「咁啦，我一陣去「哈姆雷特」買件西裝背心俾你，包你型到曉飛。」王達尼又說。

「啱唔啱著嫁！」

「放心～「哈姆雷特」老店嚟，乜都有賣，都陪咗艾寶琳嘅人好多年。」

咁都估中 正正準備寫

序章完左 原來第一章係小六做主角

飲婜百事噴晒出黎

個序就完啦

慘

貴華好慘

「話時話，我哋間健身中心呢！！？」大舊Sir，問。

「自己抬頭睇下。」煙癮又發作的王達尼，指住前上方。

抬頭一望，竟見到一塊大大的廣告牌上，貼著大舊Sir擺出大力士手姿勢的圖像。

「咩‧‧‧咩話！！？」大舊Sir給驚嚇到：「唔怪得你上次無啦啦叫我擺呢啲姿勢‧‧‧‧‧‧！」

「幾型啊，加上你又戴埋個眼罩。」王達尼很滿意：「活生生嘅招牌啊，星級導師！你去睇其他艾寶琳嘅招牌，啲補習名師都咁嫁渣～小事小事。」

「但係‧‧‧‧‧‧！」大舊Sir打算反駁。

在看他們兩人爭辯之際，我感覺到‧‧‧‧‧‧

有個人正望著我，向我靠近。

「小姐，請問你知唔知哈利波特七套電影入面，頭一個字係咩？」一個微胖的青年人，莫名其妙地走過來問。

我想了想，回答：「哈‧‧‧哈哈哈‧‧‧哈哈‧‧‧哈？」我生硬地哈哈哈哈了一番‧‧‧‧‧‧。

糟了，會不會有人覺得我是神經病‧‧‧‧‧‧

肥仔出現了

好想睇貴華外傳

出現鳥

睇黎呢百幾萬字嘅病港序章 重點係寫貴華成魔復仇之路

哈‧‧‧哈哈哈‧‧‧哈哈‧‧‧哈

M應該去左搵Dr. D

其實Dr. D個D字代表啲乜？

出場了，成個故喜感最強的某利

dllm

好彩小六係清泉

貴華：「你班仆街，等我開撚咗度閘，引晒啲病者入嚟。」

成日覺得m似咒印佐助

貴華

「哈哈哈哈哈，小姐你真可愛。」微胖的少年，打算跟我握手：「未介紹，我叫貴華。係艾寶琳皇室區嘅有為青年。」

「喔‧‧‧你好‧‧‧‧‧‧我‧‧‧係大本營廢青。」感有點莫名其妙的我，應道。

「啱啱直覺話俾我知，你笑個陣肯定好靚！」貴華滿意地點頭，微笑：「果然冇錯，的確好靚女！」

「‧‧‧‧‧‧」我應該循例說句多謝？

「係呢，你有冇興趣同我食過午餐？」貴華指住寶琳地鐵站上蓋，說：「上面有一間露天餐廳，我覺得一齊去彼此認識下係唔錯嘅選擇。」

「哈哈哈‧‧‧係咩？但我趕時間。」我答。

「冇所謂，反正我唔趕時間。」貴華說。

「唔‧‧‧‧‧‧」我看，還是說得清楚一點好了：「其實呢，我唔會同陌生人食飯。」

「喔！你唔當我係朋友‧‧‧‧‧‧？」貴華裝作疑惑、趣怪地瞇起眼睛。

「我哋啱啱先見面‧‧‧‧‧‧」

「唉～」貴華低頭，嘆了口氣：「到去咗嗰間酒吧，飲咗五年酒‧‧‧‧‧‧似乎我嘅眼神都係做唔到憂鬱感，去吸引女性‧‧‧‧‧‧」

「‧‧‧」他在說什麼鬼話！？

「咁你直接講我聽啊！我鐘意咩類型的男仔！？」貴華一副欲哭無淚的樣子：「我單身咗七年啊！我好想要女朋友啊‧‧‧‧‧‧嗚嗚！」

墨巴咁早出文 繼續支持 雖然就完

單身七年

貴華好正

點只七年呀

會唔會係Dr D執左奄奄一息嘅m去治療 唔想佢死

希望M快啲出番黎啦 望到小六咁頹 心好痛

「我鐘意啊‧‧‧‧‧‧」我思索了一陣，始終是那個‧‧‧‧‧‧

不顧一切的背影。

「我已經俾咗錢去占卜，明明嗰個都話我有桃花運！」貴華哀怨地擦擦眼睛。

我的目光無意觸及到大舊Sir那塊廣告牌，靈機一觸，便道：「你抬頭睇下。」

「吓？！」貴華不明所以地抬頭。

「嗰個。」我指住大舊Sir的廣告牌，說：「我鐘意呢類型嘅肌肉男。」

「嗚噫‧‧‧！點解啊！？」貴華問。

「陽光肌肉男，個個女仔都鐘意嫁啦。」我微笑，答。

「即‧‧‧即係‧‧‧‧‧‧我操到好似佢咁勁‧‧‧你就可能會‧‧‧‧‧‧鐘意我！！？」貴華露出欣喜若狂的表情。

「唔‧‧‧‧‧‧」我猶豫了一陣：「你會成功‧‧‧先算。」

我看也不太可能，哈哈。

「好！我即係去嗰間健身室報終生黃金會員！！」貴華握緊拳頭，發憤地說。

返緊工真心唔適宜睇貴華 忍得好辛苦

全盛時期既貴華可以被玩幾多次

接受現實去叫隻老雞咪算囉

「咦‧‧‧‧‧‧」王達尼的雷達耳朵，在吵雜的街道上竟聽得到貴華的說話：「我哋唔好罵架住，我隻耳聽到商機嘅聲音！」

我向王達尼，偷偷指住一旁的貴華。

「咦！你咪貴華先生‧‧‧‧‧‧」王達尼馬上走過來，裝作巧合遇見。

「你‧‧‧噫‧‧‧你咁似曾相識嘅‧‧‧！？」貴華有點抗拒：「總之都好似喺我不好嘅回憶之中‧‧‧‧‧‧」

「唔好講咁多～我最近開咗間樓上健身室，想唔想試下？」王達尼問。

「間健身室你開？」

「係！新會員，做緊折。」

「咁就啱！」貴華立即高興起來，說：「即刻帶我去健身室，好好咁操肌肉！我要報終生會員！」

「當然好～跟我嚟。」王達尼一隻手搭住貴華膊頭，另一隻手悄悄向我舉起姆指。

我淺淺一笑，向他眨眼。

又俾人昆

全盛時期嘅貴華可以畀人水幾多鑊

又唔可以話昆 做到嘅嘢係自己嘅

貴華真係好撚好笑

今次應該真係有健身做，大舊應該冇咁仆街

貴華又比人撚

點解貴華俾人撚極都有錢
佢係咪印銀紙嫁

做到貴華仆街 地獄健身師傅

健身同減肥 都係有付出先有收獲呀

放過貴華喇好嘛
如果病港出farcry，貴華一定係season pass入面d傻仔彩蛋

下篇主角係咪貴華

仲未完

序章完
下一章艾寶琳派遠征隊行寶琳路出觀塘

好想睇貴華篇

連gay 佬都唔想搞貴華

貴華屋企究竟係咩料
可以咁有錢

貴華又比人水

小六色誘

果然是貴華
到底貴華是有多on9
才能如此吸引人去撚佢

到底最後駛唔駛開到post 34

諗諗下，大舊sir 一星期去三日，斷估佢唔會行地面咁勁掛。但行一次地底要成個月糧食券，佢咁去法咪...

十年後的貴華

咁佢可以俾艾幣嘅
佢係過去工作嘛

變禿了，也變強了

小六好正

貴華好似 辣手回春 入面嘅黃浩然咁，條女話想佢點改就點改

佢係達尼間健身中心合夥人，你估佢洗唔洗比錢？

啱呀 達尼一句話得 佢就出入自如啦

病港-貴華編

一個月糧食係炒價
佢會自己排隊

最慘排隊都要俾一星期糧食卷

sorry 講錯，係用一個星期券買票，但條數都好甘 一百個艾幣我估應該有一千蚊港紙左右

同達尼合作開健身啵 達尼唔係自己人都水掛

病爪m自動復原。比竊屍賊埋左

變巨大M

巨大墨魚悦

王達尼：拿~ 大舊，雖然我地係合作關係，但有時d 野要分清楚d 好，我都唔想同你傷感情嘛，係咪先？
大舊：當然啦，兄弟嘛！
王達尼：拿~ 咁就對晒我河車啦！你以後照排隊，錢照俾，不過你可以claim 返水腳錢。但話晒合作關係，你同我都係老闆，咁你俾一佰個艾幣我，我就俾返50個艾幣你，當一人一半啦。
大舊：唔... 都應該ge...
王達尼：拿~ 咁就good fit 啦！但係你知我又要帶路，又要確保你地安全，我都好大責任ga！咁我遁例收返少少當保護費，就30個艾幣啦！人人都要俾一佰，但我只係收你50，洩本價益你啦！
大舊：好似... 係咁計咩...
王達尼：哎~ 唔好浪費時間啦。夠鐘出發啦！總之我會幫你計到最足，唔會要你洩底ge！放心！行啦行啦！
大舊：喂喂喂！

都係比足一百

小六心中只有一個人

小六愛蜜穴

好期待BBQ啊

燒黑毛乳鴿

唔好啊Dr. D

對個故真係上晒腦
我今日只要一有時間就上黎F5 已經癲撚左

希望M同小六最後可以一齊

寫到達尼食煙同笑容都成個朝偉咁
但係M就要似蔡一智

我都係

屌仲未完 拖足幾日

可能要開新post

今晚係咪真係完到

應該要開新post

點都要開新post

新post見？

序章結局篇

由小六做主角，m做運輸兵飛出將軍澳

墨巴晚晚都話聽日完

繼續出

我接受唔到草草結束

加油墨巴

達b比我嘅感覺係吳孟達

墨巴好好啊

就快要開新post了

完到明年今日，出到S3都未完就好lu

結局左4個post
就黎5

好痴線

好似啲舖頭執笠，永遠都寫係最後一天

原來已經37頁，結局結足5個post
仲可能會有6

可能仲有終極結局篇

是咪有人唔記得正皮
點解同之前比好似少左

下一個應該 後記感想+外傳+趣聞post了

你肯定一個po可以做哂咁多?

我囉
成日無禁

金馬倫道CD鋪

Agger

呢個post都就爆

新post

你係咪分唔到結局篇同大結局

星期日完到依家

可唔可以俾個好結局貴華

明明係你撚緊佢

明明係你收兵，利用佢

其實你可以做到

我心入面既達尼係周星馳wo

由於第一位大客戶上門，因此王達尼和大舊Sir都沒時間陪我去「病獵公會」了，這地方金錢至上嘛。

找了一會，又問問路人，我終於找到公會所在，是位於艾寶琳外面山區的不遠處，走過長長的樓梯就到達。

是間，古老而神聖的教堂。

「喀喀──」我禮貌地，先敲敲門。

良久，入面有位女生幫我開門：「你好，我係病獵公會秘書，叫Nina，有任何事幫到你？如果係委託消滅病者，要先寄信過嚟。」

「呃‧‧‧！」像我這種種沒什麼社會經驗的人，也不知如何開口：「我‧‧‧收到封信，係病獵公會寄嚟，一個叫賴桑嘅人。」

「你嘅名係？」對方問。

「瑜小六。」我答。

Nina點頭，轉身：「你等等，我叫賴桑去出嚟。」

墨巴寫完將軍澳跟著係咪寫埋藍田???

趁著這空檔，我走入教堂一點，橫視四周的景物。

其中，特別吸引我注意的，是高放在教堂牆上的一把淡白色大劍，形狀看起來就像某種巨型生物的牙齒。

「好似邊到見過‧‧‧‧‧‧」眼前的大劍，酷似隱藏住無比的威力。

越看，越入迷。

「邊到見過呢‧‧‧」正當我想觸手去摸的時候，另一把聲就從側門出現。

「你好，瑜小六小姐。」

我快速地收手、裝作若無其事地轉頭：「係！？」

「我係賴桑，寄信俾你嘅人。」說話的人，是個坐輪椅的男生。

「嗯‧‧‧你好。」我愣然了數秒，禮貌地回應：「我收到你封信，所以嚟咗。」

賴桑要坐輪椅

文吖

這名字，我有想過是男生還是女生。

倒是沒想過‧‧‧‧‧‧

對方，是坐輪椅的。

他把雙手推著輪椅，靠近到我面前：「唔好意思，我係有少少行動不便‧‧‧」

「喔，唔緊要‧‧‧」我點頭。

「其實係阿王達尼，佢話你喺大本營好出色，到訪過唔同倖存區、有豐富嘅病者學智識、同研究過佢哋生態，我都睇過你寫嘅論文《竊屍賊生態圈》，所以想請你加入我哋。」賴桑說下去：「一日工資大概三十五艾幣左右，都幾輕鬆，淨係教下書。」

「喔，我暫時未摸得透啲錢嘅價值，哈哈。」我傻笑。

「唔緊要。」賴桑善意地微笑，說：「你好快就會俾啲錢搞到好頭癢。」

接著，他開始講述工作地點，教書的詳細情況給我知道。

原來這個倖存區的皇政府，正以免費提供宿舍和糧食的條件，吸引人們加入病獵公會，但加入前必須學會一切生存技能和基本知識，因此老師一職向來十分缺乏。

傷到要坐輪椅？

墨巴最後會唔會加甜
蜜穴插蜜穴

睇黎墨巴鐘嘅人有個悅字

其實純粹係高登時代 嗰陣一個好煩嘅讀者 你哋想太多了

咁下個故嘅主角係咪叫永遠的零

下個主角做永遠的零
俾人插

來到新地方，當然要有新工作。

所以我想也不想，就簽下合約。

簽完後我才有點後悔，是否應該擺些考慮的架子？來特顯自己的身價。

雖然，自問我游泳方面肯定比教書出色，但這時代沒人會那麼奢侈去游泳吧，喝光整個泳池的水還來不及呢。

「呼～新工有、新屋有，遲啲仲會有新同事。」了解病獵學堂的資料後，我就推門離開去：「一切‧‧‧‧‧‧睇起嚟，係個完滿嘅結局？」

我望望天，原來談了半天。

「‧‧‧好靚。」同時，我被天空的美艷驚愣到。

是一片淡紫的天空。

跟那日，風暴過後的天空一樣。

這五年來的盼望，似乎‧‧‧‧‧‧

是時候放下。

一陣清風輕輕吹過，我深深吸了口氣：

「呼‧‧‧」我自徑地微微一笑，好像有點傻：「我都即將要開始，自己嘅新生活呢。」

我唔介意墨巴用小六做主角寫病港2架

一星期後。

艾寶琳倖存區，病獵學院。

藍白格仔外套、淺藍牛仔長褲、圓圓的銀框眼鏡、純白短袖T－shirt、白色波鞋，簡簡單就好，反正老師都是一個樣‧‧‧‧‧‧

不過第一次見陌生的學生，難免會有些緊張，何況我也大不了他們多少，最多也是幾年而已。

話說回來，病者學院位於東華三院呂潤財紀念中學和仁濟醫院靚次伯紀念中學這兩個區域，一間是提供學生宿舍用途，沒想到規模會那麼大。

跟大本營的小課室比，的確是小巫見大巫。

「好！各位記住下堂交功課，同有繩索測驗，記住至少七種綁法。」站在學室外頭的人，聽到裡面的聲音。

「噠──」學室中，一個穿紅色外套、身形健朗的男人推門出來。

「Hey！你係新嚟嗰一位‧‧‧‧‧‧瑜小六老師？」他一出來見到我，便問。

「嗯。」我裝作正經地點頭。

一禁f5就有文出

YAG既甜

係咪華貴開門

貴華 自膠

好似冇乜人care m死咗

我都成日講左佢叫華貴

從來冇講過佢死左

「我見奎斯，加油。」奎斯跟我握手，說：「以後多多指教！」

「嗯，奎斯阿Sir。」我習慣性地點頭。

「唔阻你。」奎斯也點頭別過。

然後，我托一托眼鏡，就如以往地‧‧‧‧‧‧握住那本《病者圖鑑》進去學室中。

比我想像中多人呢‧‧‧數十多行的位子，都坐得滿滿的。

但瑜小六，要加油，你能行的。

我走到教檯前，放下《病者圖鑑》。

「大家好，我叫瑜小六，今日開始係你哋新老師，喺開堂之前，我想問一個問題。」一入去，我便問：「對你哋嚟講，史上最偉大嘅人係邊個？」

「白鯨！病獵公會同艾寶琳嘅傳說！！」、「賴桑老師‧‧‧！因為病者之都‧‧‧‧‧‧而失去咗活動嘅能力‧‧‧犧牲真係好大。」、「當然啦國王，哈哈，佢係開創艾寶琳倖存區嘅人喎。」、「我就覺得係奎斯老師喇～日日」一些比較積極的學生，在位子上喊出回答。

「唔‧‧‧」我抿嘴，點點頭：「都好好，不過喺佢哋咁出名之前，都只不過係一個無名小卒。」

這是我，想了一整晚的開堂講詞。

「所以依家，好好認住你哋身邊嗰位同學，好好認住你前後左右嘅同學，因為‧‧‧」我橫視所有座上的同學，說：「有一日，佢哋可能會係展翅高飛嘅傳說。」

此時此刻，我想起了五年前在圖書館上堂的畫面，

我坐在M附近的畫面。

說到這裡，大家都趣怪地望向身邊的那位，直至其中一位同學問：「咁老師呢？你覺得最偉大嘅人係邊個？」

「佢叫‧‧‧」我淡然地微笑。

也許，

每個人的故事，都代表住不同的顏色。

你的故事可能是憂鬱的藍，我的故事可能是赤熱的紅。

我曾經以為某些人一輩子，都進入不了你的世界。

你苦惱著找不到其他色彩時，卻發現顏色可以混和在一起。

然後，故事就變成淺紫。

變成我們彼此的故事。

「黑色賢者。」

我答。

──全文完──

完喇
冇故追喇

諗唔到講咩好

我仍然接受唔到M死了

坐輪椅 Professor X

完啦？

終於

其實M有冇死到

Fuck

Dr D呢

感動ing 😢

😭

睇大家意願 其實有個外傳，係出既話就新post可以打埋，仲有後記之類

不過睇下呢個回覆有幾多正評先

公主呢

Nooooooooooo

M 唔返嚟喇？

正皮，全部人同我正皮

咪玩啦

點會有人唔想要呀
嚟啦 狠狠將你哋墨水射滿我的臉

我最期待既阿禮同滿天居然冇出現😭心都痛埋

M真係冇啦

邊條hihi 負皮

有一刻仲奢望m會走反出黎

會唔會有貴華外傳做gym成個

第一季完，第二季待續

same

M呢

求下墨巴係外傳寫下佢

好多野未解喎

完了

好想知M究竟有冇死 有冇去少佐婚禮
可惜滿天送左戒指 但都冇帶走阿禮

墨說巴打 愛你

墨巴我愛你

咁就完了

drd 割左M個頭，養左響佢個魚缸度

投左票做女皇嫁 點解冇下文

唔想睇貴華外傳

跪求外傳

v14外傳？

負皮王ching
到最後一刻都要繼續負皮

咁就完左啦⋯⋯？
唔知點解最後用瑜小六角度去睇，無乜感覺，完全代入唔到，雖然都知道唔會有d咩剌激野睇，不過就硬係覺得好似差咁d野咁，都唔知點講

以為M會番黎....

有啲野缺失左

M一定要死

希望有一個m出現番既外傳

想睇滿天同阿禮

外傳

墨⋯巴